$\mathrm{S}_{n}$
1. $n=k$
2. Предположение $n=m$
3. Если верно при $n=m$, то верно и при $n=m+1$

### Теорема Бином Ньютона
Пусть: $n\in \mathbb{N}, \ (a+b)^n=\sum_{k=0}^nC_{n}^ka^{n-k}b^{k}$
$\mathrm{C}_{n}^k=\frac{n!}{!(n-k)}$
$n! = 1\cdot2\cdot3\cdot \ \dots \ \cdot n$
$\boxed{0! :=1}$
$(n+1)! =1\cdot 2\cdot 3 \cdot \  \dots  \ \cdot n\cdot(n+1)=n!(n+1)$

#### Докво
_Метод — математическая индукция_

1. Докажем для $n=1$
	   - $(a+b)^n=\sum_{k=0}^1 \mathrm{C}_{1}^ka^{1-k}b^k=\mathrm{C}_{1}^0a^{1-0}b^0+\mathrm{C}_{1}^1a_{1}^{1-1}b^1=a+b$
	   - $a+b = a+b$
 2.  Пусть теорема верна для некоторого $n\in \mathbb{N}\ \text{мы доказали при } n=1$. Докажем для $n+1$ . Тогда:
     
$$
(a+b)^{n+1}=
(a+b)\sum_{k=0}^n{C}_{n}^ka^kb^{n-k}=
\sum_{k=0}^nC_{n}^ka^{k+1}b^{n-k}+\sum_{k=0}^nC_{n}^ka^k b^{n-k+1}=
\sum_{k=1}^{n+1}C_{n}^{k-1}a^{k}b^{n-k+1}+\sum_{k=0}^{n}C_{n}^{k}a^{k}b^{n-k+1}=
C_{n}^{n}a^{n+1}+C_{n}^{0}b^{n+1}+\sum_{k=1}^{n}(C_{n}^{k-1}+C_{n}^{k})a^{k}b^{n-k+1}=
\sum_{k=0}^{n+1}C_{n+1}^{k}a^{k}b^{n-k+1}
	$$
    
### Обратная индукция

#### Неравенство среднего арифметического и среднего геометрического 

$a_{j}\geq {0}$
$j=1,\dots,n$

$$
\frac{{a_{1}+a_{2}+\dots+a_{n}}}{n}\geq(a_{1}\cdot a_{2}\cdot\dots\cdot a_{n})^{1/n}
$$
$"="\Longleftrightarrow a_{1}=a_{2}=\dots=a_{n}$
##### Док-во
1. $n=2$
   - $a_{j}\geq 0$
   - $a_{j}=b_{j}^{2}$
   - $j=1,2$
   - $b_{j}=\sqrt{ a_{j} }$
	$$
	     \frac{{a_{1}+a_{2}}}{2}=\frac{{b_{1}^2+b_{2}^2}}{2}\geq\sqrt{ a_{1}a_{2} }=b_{1}b_{2} \Longleftrightarrow b_{1}^{2}+b_{2}^{2}\geq{2}b_{1}b_{2}  \Longleftrightarrow {(b_{1}-b_{2})}^{2}\geq 0; \ "="\Longleftrightarrow b_{1}=b_{2},\ \text{т.е. }\ a_{1}=a_{2}
	$$
2. При $n=4$
	     $$
	     \frac{{a_{1}+a_{2}+a_{3}+a_{4}}}{4}=\frac{{\frac{{a_{1}+a_{2}}}{2}+\frac{{a_{3}+a_{4}}}{2}}}{2}\geq 
	     \sqrt{ \frac{{a_{1}+a_{2}}}{2}\cdot\frac{{a_{3}} + a_{4}}{2} }\geq \sqrt{ \sqrt{ a_{1}a_{2} }\sqrt{ a_{3}a_{4} } }={(a_{1}a_{2}a_{3}a_{4})}^{1/4}=\sqrt[4]{a_{1}a_{2}a_{3}a_{4}}$$
3. Пусть доказано при $n \implies \text{верно при } 2n$
$$
\frac{{a_{1}+a_{2}+\dots+a_{n}+a_{n+1}+\dots+a_{2n}}}{2n}=
\frac{{\frac{{a_{1}+\dots+a_{n}}}{n}+\frac{{a_{n+1}+\dots+a_{2n}}}{n}}}{2}\geq
\sqrt[2]{\frac{{a_{1}+\dots+a_{n}}}{n}+\frac{{a_{n+1}+\dots+a_{2n}}}{n} }\geq
\sqrt[2]{\sqrt[n]{a_{1} \cdot \ \dots\ \cdot a_{n} }  \sqrt[n]{a_{n+1}\cdot\ \dots \ \cdot a_{2n}  }}
$$
$$
\frac{{a_{1}+\dots+a_{2n}}}{2n}\geq\sqrt[2n]{ a_{1}\cdot\ \dots \ \cdot a_{2n}}
$$
4. Пусть если доказано при $n$, то верно и для $n-1$
   $b_{n}=\frac{{b_{1}+b_{n-1}}}{n-1}$
$$
\begin{array}{a}
\frac{{b_{1}+b_{2}+\dots+b_{n-1}+\frac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1}}}{n}=\frac{{\left( 1+\frac{1}{n-1} \right)(b_{1}+\dots+b_{n-1})}}{n} & \text{ср. арифметическое}\\
\left( b_{1}\cdot b_{2}\cdot\ \dots \ \cdot b_{n-1}\cdot \frac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1} \right)^{1/n}=
{(b_{1}\cdot b_{2}\cdot \ ... \ \cdot b_{n-1})}^{1/n}{(\frac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1})}^{1/n}  & \text{ср. геометрическое}
\end{array}
$$
$$
\frac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1}\geq
(b_{1}\cdot \ \dots \ \cdot b_{n-1})^{1/n}\cdot\left( \frac{{b_{1}+\dots+b_{n-1}}}{n-1} \right)^{n-1} 
\text{(делим на }{\left(\frac{{b_{1}+\dots+b_{n+1}}}{n-1}\right)}^{1/n}) 
$$
$$
\left( \frac{{b_{1}+\dots+b_{n+1}}}{n-1} \right)^{\frac{n-1}{n}}\geq
(b_{1}\cdot \ \dots \ \cdot b_{n+1})^{1/n}
$$
$$
\frac{{a_{1} + \dots + a_{n-1}}}{n-1}\geq{(a_{1}\cdot \ \dots \ \cdot a_{n-1})}^{\frac{1}{n-1}}
$$
Ч.Т.Д
### Неравенство треугольника

$\forall\ a,b\in \mathbb{C}$  выполняется $|a+b|\leq|a|+|b|$
1. $a,b\in \mathbb{R}$
	   - $|a+b|\leq|a|+|b|$ возведем в квадрат
	   - $|a+b|^{2}\leq(|a|+|b|)^{2}$
	   - $a^{2}+2ab+b^{2}\leq a^{2}+2|a||b|+b^{2}$
	   - $ab\leq|a||b|$, если $a,b \neq 0$, то $"="\Longleftrightarrow sign\ a=sign \ b$ ($sign \ a$_— знак перед числом $a$_)
	   - ---
	-    $|a-b|\geq||a|-|b| \Longleftrightarrow|a+b|=|a-(-b)|\geq||a|-|-b||=||a|-|b||$
		   - Пусть $\forall \ a,b \in \mathbb{R}$ выполняется $|a-b|\geq||a|-|b||$
		   - $|a|=|(a-b)+b|\leq|a-b|+|b|\implies |a-b|\geq|a|-|b|$
		   - $|b|=|(b-a)+a|\leq|b-a|+|a|\implies|b-a|\geq|b|-|a|$
		   - Пусть $\forall\ c,d\in \mathbb{R}$  выполняется  $|c-d|\geq|c|-|d|$
		   - $|a+b|\leq|a|+|b| \Longleftrightarrow |a|\geq||a+b| -|b||$ при $d=b;$   $c=a+b$
2. $\sqrt{ {(a_{x}+b_{x})}^{2} +{(a_{y}+b_{y})}^{2}} \leq \sqrt{ a_{x}^{2}+a_{y}^{2} }+\sqrt{ b_{x}^{2}+b_{y}^{2} }$  длина вектора $\vec{a}+\vec{b}$ меньше суммы длин этих векторов $|\vec{a}|+|\vec{b}|$
	   - $a=ax+ia_{y}$
	   - $b=bx+ib_{y}$

#### В векторной форме
$|a+b|\leq|a|+|b|$
$\sqrt{ (a_{x}+b_{x}^{2})+(a_{y}+b_{y})^{2} }\leq\sqrt{ a_{x}^{2} +a_{y}^{2}}+\sqrt{ b_{x}^{2} +b_{y}^{2}}$
![[vec_sum_axes.svg]]