$f(a,b,c)=ab\overline{c}+a\overline{b}c+a\overline{bc}$

При 
$a=1;b=1;c=0$
$a=1;b=0;c=1$
$a=1;b=0;c=0$

Функция принимает значение 1, при всех остальных 0

$f(a,b,c)=\overline{(\overline{a}<c)+(a<c)}$

1. Надо преобразовать к булеву базису
	- $=\overline{a}b+\overline{\overline{a}c}=\overline{ab}\cdot \overline{\overline{a}c}=(\overline{a}+\overline{b})(a+\overline{c})=\cancelto{0}{\overline{a}a}+\overline{a}\overline{c}+a\overline{b}+\overline{bc}=+\overline{a}\overline{c}\cdot(b+\overline{b})+a\overline{b}\cdot(c+\overline{c})+\overline{bc}\cdot(a+\overline{a})=\overline{a}b\overline{c}+\overline{abc}+a\overline{b}c+a\overline{b}\overline{c}$
2. 

| abc     | f(a,b,c) |
| ------- | -------- |
| 000     | 1        |
| 001     | 0        |
| 010     | 1        |
| $\dots$ | $\dots$  |

---
Конституэнты единицы пишем: $p_{010}+p_{000}+p_{101}+p_{100}=p_{0}+p_{2}+p_{4}+p_{5}$

Добавляем слагаемые для совершенной формы:

$\overline{a}b\cdot(c+\overline{c})=\overline{a}bc+\overline{a}b\overline{c}\ \text{хоть сразу так}$

