Пусть
$\lambda \in R$ 
$\vec{b} = \lambda\vec{a}$
Тогда 
- Если $\lambda > 0$ , то $\vec{a} \upuparrows \vec{b}$
- Если $\lambda < 0$ , то $\vec{a} \uparrow\downarrow \vec{b}$
- Если $\lambda = 0$ , то $0$
### Правило паралеллограмма
$\vec{c} = \vec{a} + \vec{b}$ без различия как и в каком порядке складывать
### Свойства операций
1. $\vec{a} + \vec{b} = \vec{b} + \vec{a}$ _коммутативность_
2. $\vec{a} + (\vec{b} + \vec{c}) = (\vec{a} + \vec{b}) + \vec{c}$ 
3. $\vec{a} + 0 = \vec{a} \  \forall \vec{a}$
4. $\forall \ \vec{a} \ \exists \ ! \ \vec{b}$ такой, что $\vec{a}+\vec{b}=0 := \vec{b}=-\vec{a}$
5. $(\alpha \cdot \beta)\cdot \vec{a} = \alpha \cdot (\beta \cdot \vec{a})$ _ассоциативность_
6. $1 \cdot \vec{a} = \vec{a}$
7. $(\alpha + \beta)\cdot \vec{a} = \alpha\vec{a} + \beta\vec{a}$ _дистрибутивность_ 
8. $\alpha(\vec{a} + \vec{b}) = \alpha\vec{a} + \alpha\vec{b}$ _дистрибутивность_
9. $0 \cdot \vec{a} = 0$
10. $(-1)\vec{a}=-\vec{a}$

### Док-ва
- Если $\vec{a}=\vec{0}$, то $\vec{b}=\vec{0}$
	    
- 5) Если $\alpha = 0$, или $\beta = 0$ или $\vec{a} = 0$ — очевидно
	Пусть $\alpha \ne 0$ ;$\beta \ne 0$ ,  $\vec{a} \ne \vec{0}$ 
	 - а) Пусть $\alpha > 0; \beta > 0$
	   тогда $\alpha\beta > 0$
	   $\vec{b} \upuparrows \vec{a}$
	   $\beta\vec{a}\upuparrows\vec{a}$
	   $\vec{c} = \alpha(\beta\vec{a]})\upuparrows\vec{a}$
	   $\vec{c} = \vec{b}$
	 - б) Пусть $\alpha <0; \beta>0$
	   $\alpha\beta<0$
	   $\vec{b}\uparrow\downarrow\vec{a}$
	   $\beta\vec{a}\upuparrows\vec{a}$
	   $\vec{c}=\alpha(\beta\vec{a})\uparrow\downarrow\vec{a}$
	   $\vec{b} \upuparrows \vec{c} => \vec{b} = \vec{c}$
- 7) Если $\alpha = 0$ или $\beta = 0$ или $\vec{a} = \vec{0}$,  то очевидно
  Пусть $\alpha \ne 0; \beta \ne 0; \vec{a} \ne \vec{0}$
  Разберём на длине:
  $|(\alpha + \beta)\vec{a}| = (\alpha + \beta)|\vec{a}| = \alpha|\vec{a}| + \beta|\vec{a}|$ (длина вектора равна $\Sigma$ длин колинеарных векторов которые в сумме дают его)
  т.к. $\alpha|\vec{a}|\upuparrows \beta|\vec{a}| \upuparrows (\alpha+\beta)\vec{a}$ => $(\alpha+\beta)\vec{a}=\alpha|\vec{a}|+\beta|\vec{a}|$ 
- 8)
	  Если $\alpha = 0$ или $\vec{b} = \vec{0}$ или $\vec{a} = \vec{0}$ то очевидно
	  Пусть $\alpha \ne 0; \vec{a} \ne 0; \vec{b} \ne 0$
	  $|\alpha(\vec{a}+\vec{b})| = \alpha|\vec{a} + \vec{b}| =$ (т.к. $\vec{a} \upuparrows \vec{b}$)  => $= \alpha(|\vec{a}| + |\vec{b}|) = \alpha|\vec{a}| + \alpha|\vec{b}|$ (длина вектора равна сумме длин последних)  
	  т.к. $\alpha |\vec{a}| \upuparrows \alpha|\vec{b}| \upuparrows \alpha(|\vec{a}| + |\vec{b}|)$ =>
	  $\alpha(\vec{a} + \vec{b}) = \alpha\vec{a} + \alpha \vec{b}$ _ч.т.д._
- 9) $0 \cdot \vec{a}$
   $|0 \cdot \vec{a}| = |0| \cdot |\vec{a}| = 0$
   $0 \cdot \vec{a} = 0$ _ч.т.д._

- 10) $(-1)\vec{a}+\vec{a}=(-1)\vec{a} + 1\cdot\vec{a} = (1-1)\vec{a} = 0\cdot \vec{a} = \vec{0}$  

### Основная теорема о колинеарных векторах
Пусть $\vec{a} \ne 0$  и $\vec{b} || \vec{a}$ тогда существует единственое число $\lambda$ такое, что $\vec{b} = \lambda\vec{a}$ 

**Доказательства:**
- а)
	  $\vec{b} = \vec{0}$  тогда $\lambda = 0$ и оно единственное
- б1)
	$\vec{b} \upuparrows \vec{a}$
	Пусть $\lambda = \frac{|\vec{b}|}{|\vec{a}|} > 0$
	$\lambda\cdot\vec{a} \upuparrows \vec{a}$
	$|\lambda\vec{a}| = |\lambda|\cdot |\vec{a}|=\frac{|\vec{b}|}{\vec{a}}\cdot|\vec{a}|=|\vec{b}|$
	$\lambda\vec{a} = \vec{b}$
- б2)
	$\vec{b} \uparrow\downarrow \vec{a}$
	Пусть $\lambda = - \frac{|\vec{b}|}{|\vec{a}|}<0$
	$\lambda\cdot\vec{a} \uparrow\downarrow \vec{a}$
	$\lambda\vec{a}=|\lambda|\cdot|\vec{a}|=\frac{|\vec{b}|}{|\vec{a}|} \cdot |\vec{a}| = |\vec{b}|$
- Док-во что единственное
	Пусть:
	$\vec{b}=\vec{\lambda_1}\cdot \vec{a}$
	$\vec{b}=\vec{\lambda_2}\cdot \vec{a}$
	Тогда:
	$|\vec{b}|=\lambda_1\cdot \cancel{|\vec{a}|} = \lambda_2\cdot\cancel{|\vec{a}|}$
	$|\lambda_1|=|\lambda_2|=>\left[ \begin{array}{c}\lambda_1=\lambda_2  \ (1)\\ \lambda_1 = -\lambda_2 \ (2)\end{array}\right.$
	(1) — очевидно
	(2) — если $\lambda_1 > 0; \lambda_2 < 0$ (или наоборот), то:
	$$
\left.
\begin{array}{c}
\vec{b}\upuparrows\vec{a} \\
\vec{b} \uparrow\downarrow \vec{a}
\end{array}
\right\} \ невозможно!
$$

### Offtop
$\vec{a} - \vec{b} = \vec{c} => \vec{c} + \vec{b} = \vec{a}$
