## Следствие 2

$(f_{1}\cdot f_{2}\cdot f_{n})'=f_{1}'f_{2}\dots f_{n}+f_{1}f_{2}'\dots f_{n}+\dots+f_{1}f_{2}\dots f_{n}'$

### Докво (ММИ)

1. $n=2$
   $(f_{1}\cdot f_{2})'=f_{1}'f_{2}+f_{1}f_{2}'$
2. $n-1\implies n$
   $((f_{1}f_{2}\dots f_{n-1})f_{n})'=(f_{1}f_{2}\dots f_{n-1})'f_{n}+(f_{1}f_{2}\dots f_{n-1})f_{n}'$
   
## Следствие 3

1. $d(f\pm g)=df\pm dg$
2. $d(fg)=fdg+gdf$
3. $d\left( \frac{f}{g} \right)=\frac{{gdf-fdg}}{g^{2}}$

## Теор 2. Дифференцирование композиции функций

$z=z(y)$ определена и дифф. в $U_{y_{0}}$
$y=y(x)$ определена и дифф. в $U_{x_{0}}$

$\implies z(y(x))$ дифф. в $x_{0}$ и $z'_{x}(y(x))=z'_{y}|_{y_{0}}\cdot y_{x}'|_{x_{0}}$

$y(x)=y(x_{0})+y_{x}'|_{x_{0}}(x-x_{0})+\alpha(x)(x-x_{0})$ при $\alpha(x)(x-x_{0})\to 0$ при $x\to x_{0}$

$z(y)-z(y_{0})=z_{y}'|_{y_{0}}(y-y_{0})+\beta(y)(y-y_{0})$

$z(y(x))-z(y(x_{0}))=z'_{y}|_{y_{0}}(y'_{x}|_{x_{0}}(x-x_{0})+\alpha(x)(x-x_{0})+\beta(y(x))(y'_{x}|_{x_{0}}(x-x_{0})+\alpha(x)(x-x_{0}))=z'_{y}|_{y_{0}}y_{x}'|_{x_{0}}(x-x_{0})$
$+(z_{y}'|_{y_{0}}\cdot\alpha(x)+\beta(y(x))y'_{x}|_{x_{0}}+\beta(y(x))\alpha(x))x$
$x(x-x_{0})=z_{y}'|_{y_{0}}y_{x}'|_{x_{0}}(x-x_{0})+\overline{\overline{o}}(x-x_{0})$
!!днище-говнище

## След 

$y_{1}=y_{1}(x),\ y_{2}=y_{2}(y_{1}),\ ...,\ y_{n}=y_{n}(y_{n-1})$

$y_{1}$ дифф в $x_{0}$, $y_{1}(x_{0})=y_{1,0}$  ... $y_{n}$ дифф. в $y_{\overline{n}-1,0}=y_{n-1}(y_{n-2,0})$

$y_{n}(y_{n-1}(\dots y_{1(x)}))'_{x}|_{x_{0}}=$!!


## Теор3 (Дифференцирование обратной функции)

$f(x):X\to Y$
$f^{-1}(y):Y\to X$

Взаимно однозначно, взаимно непрерывно

в $x_{0}$ и $y_{0}=f(x_{0})$
$f(x)$ дифф в $x_{0}$

$f'(x_{0})\neq 0\implies f'(y)$ дифф. в $y_{0}$ и $(f'(y))'_{y_{0}}=\frac{1}{f'(x)|_{x_{0}}}$

### Докво

$f(x),f^{-1}(y)$ взаимно обратны
то $y=f(x)\neq y_{0}=f(x_{0})$
$x\neq x_{0}$

$x\to x_{0}\Longleftrightarrow y\to y_{0}$

$\lim_{ y \to y_{0} } \frac{{f^{-1}(y)-f^{-1}(y_{0})}}{y-y_{0}}=\lim_{ x \to x_{0} } \frac{{x-x_{0}}}{f(x)-f(x_{0})}=\lim_{ x \to x_{0} } \frac{1}{\frac{{f(x)-f(x_{0})}}{x-x_{0}}}=\frac{1}{f'_{x}(x_{0})}$

### Пример

### $\arcsin$

$\arcsin y$
$y=\sin x$

как определено
$x \in \left[ \frac{\pi}{2}; \frac{\pi}{2} \right]$
$y \in[1;1]$

Чтобы без 0 в знаменателе
$x \in \left( \frac{\pi}{2}; \frac{\pi}{2} \right)$
$y \in(1;1)$

$\arcsin'y=\frac{1}{\sin'x}=\frac{1}{\cos x}=\frac{1}{\pm\sqrt{ 1-\sin ^{2}x }}$
знак только $"+"$ на $x$ будет $\cos x>0$

### $\arccos$

$\arccos y$
$y=\cos x$

$x \in (0,\pi)$
$y \in(-1;1)=Y$

$\arccos'y=\frac{1}{\cos'x}=-\frac{1}{\sin x}=- \frac{{1}}{\sqrt{ 1-\cos ^{2} x }}=- \frac{1}{\sqrt{ 1-y^{2} }}$

### $\arctan$

$y=\tan x$
$x \in \left( -\frac{\pi}{2}; \frac{\pi}{2} \right)$
$y\in (-\infty;+\infty)$
$\arctan y$

$\arctan'y=\frac{1}{tg'x}=\frac{1}{\frac{1}{\cos ^{2}x}}=\frac{1}{\dfrac{\cos ^{2}x+\sin ^{2}x}{\cos ^{2}x}}=\dfrac{1}{1+tg^{2}x}=\dfrac{1}{1+y^{2}}$

## Дифференцирование параметрически заданной функции

$y(x):=\left\{\begin{array}{l} x=x(t) \\ y=y(t)\end{array}\right.$
$y'x:\left\{\begin{array}{l} x=x(t) \\ y_{x}'(t)=\dfrac{y_{t}'}{x'_{t}}\end{array}\right.$

$t \in (a,b)$

$t=t(x)$ в $U_{x_{0}}$
$x'(t)\neq 0$ в $t_{0}$

$y=y(t(x))$

$y(t(x))'_{x}|_{x_{0}}=y'_{t}|_{t_{0}}t_{x}'|_{x_{0}}=\dfrac{y'_{t}|_{t_{0}}}{x'_{t}|_{t_{0}}}= \dfrac{y_{t}'dt}{x_{t}'dt}=\dfrac{dy}{dx}$

